\begin{frame}
    \frametitle{XEnon Medical Imaging System (XEMIS) }
    \onslide<1->{
    \textcolor{UBCblue}{$\quad\Rightarrow$} Projet initié en 2004 - équipe XENON - Laboratoire SUBATECH. \newline\\
    \vspace*{0.35cm}
    }
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
        \onslide<2->{
        \textbf{XEMIS :} \cite{GRIGNON2007142} \textcolor{white}{\cite{cussonneauinserm01635537}} %technique pour
        \begin{itemize}
          \item Développer une caméra Compton au xénon liquide (LXe); %... pour l'imagerie à \textbf{à faible activité}
          \item Nouvelle technique d’imagerie à 3 photons ($3\gamma$).   % avec un radiotraceur émettant quasi-simultanément un positron et un photon gamma. Les deux gammas issus de l’annihilation du positron avec la matière sont détectés en coïncidence, comme en tomographie par émission de positrons (TEP)
        \end{itemize}
        }
        \vspace*{0.4cm}
        % Objectif
        \onslide<3->{
        \textbf{Projet en 3 phases :}
        }
        \begin{description}
            \onslide<4->{
            \item[XEMIS1 :] Prototype de télescope Compton au LXe de petite dimension;   % Il a permis de démontrer la faisabilité du concept de l'imagerie à 3 photons en vue d'une application future pour l'homme.
            }
            \onslide<5->{
            \item[XEMIS2 :] Caméra pré-clinique cylindrique corps entier; % pour un petit animal
            }
            \onslide<6->{
            \item[XEMIS3 :] Caméra clinique cylindrique corps entier.
            }
        \end{description}
        \vspace*{0.4cm}
        \onslide<7->{
        \textbf{Inscrit dans l'écosystème Nantais :} \\ cyclotron ARRONAX, INSERM, CRCI2NA, LS2N.\newline \\
        }
        \onslide<8->{
        \textcolor{UBCblue}{$\quad\Rightarrow$} Efforts consacrés à la \textcolor{ao}{\textbf{conception expérimentale}}.
        }

        \end{column}
        \begin{column}{0.4\textwidth}  %%<--- here
          \only<2-4>{
          \begin{figure}[H]
            \begin{center}
              \includegraphics[width=1\textwidth]{IMG/XEMIS2/SIMPLE_XEMIS_CROP}
              \caption{\begin{footnotesize} Principe de l'imagerie $3\gamma$ dans XEMIS\end{footnotesize}}  % Centre d’’imagerie appliquée
            \end{center}
          \end{figure}
          }
          \only<5->{
          \begin{figure}[H]
            \begin{center}
              \includegraphics[width=1\textwidth]{IMG/CAMERA}
              \caption{\begin{footnotesize} Caméra XEMIS2 installée au CHU-CIMA\\ Crédit photo: Laboratoire Subatech \end{footnotesize}}  % Centre d’’imagerie appliquée
            \end{center}
          \end{figure}
          }
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

% \begin{description}
%     \item[XEMIS1] Development of the Compton telescope with liquid xenon XEMIS1 has been successfully assessed with good experimental results proving the feasibility of the 3c imaging concept
%     \item[XEMIS2] which is designed for small animal
%     \item[XEMIS3] a LXe clinical camera for totalbody imaging will be investigated
% \end{description}

%     Basé sur ce concept, un prototype de télescope Compton au xénon liquide de petite dimension (XEMIS1) a vu le jour à SUBATECH. Il a permis de démontrer la faisabilité du concept de l'imagerie à 3 photons en vue d'une application future pour l'homme.
%
%     increasing of the precision on the mesurement of the tumoral activity
% reducing dose, consequently of the biological impact associated to the nuclear imaging
% reducing time exposures of the patient
% reducing delays in care for patients in hospitals (increased volume of consultations/day)


% développer une caméra Compton au xénon liquide pour l'imagerie médicale.
%
% Une nouvelle technique d’imagerie appelée imagerie à 3 photons gamma
%
% XEMIS is a XEnon Medical Imaging System directed to the development of personalized medicine, which is based on the 3c imaging technique and a new liquid xenon
% Compton camera to realize a low activity medical imaging. This project contains three
% main phases:
%
% Une nouvelle technique d’imagerie appelée imagerie à 3 photons gamma dont le principe est illustrée sur la figure ci-dessous, a été proposée par notre équipe au Laboratoire SUBATECH. Elle repose sur la reconstruction directe en 3D de la position d'émetteurs radioactifs particuliers comme le Scandium-44, émetteur (β+,γ). Celui-ci est en effet un excellent candidat pour cette imagerie nécessitant un radiotraceur émettant quasi-simultanément un positron et un photon gamma. Les deux gammas issus de l’annihilation du positron avec la matière sont détectés en coïncidence, comme en tomographie par émission de positrons (TEP). La direction du troisième photon gamma est reconstruite sous la forme d'un cõne à l’aide d’un télescope Compton au xénon liquide. En croisant les deux informations il est alors possible d'inférer la position du point d’émission désintégration par désintégration, ce qui est actuellement impossible avec les techniques d’imagerie nucléaire actuelles. Basé sur ce concept, un prototype de télescope Compton au xénon liquide de petite dimension (XEMIS1) a vu le jour à SUBATECH. Il a permis de démontrer la faisabilité du concept de l'imagerie à 3 photons en vue d'une application future pour l'homme. En parallèle des développements instrumentaux menés à SUBATECH, des travaux de recherche sur un nouveau radiopharmaceutique marqué avec du Scandium-44 s’effectuent notamment au niveau local en collaboration avec les équipes du cyclotron ARRONAX, de l'INSERM et du CHU de Nantes.
